# Transcript of Pepper&Carrot Episode 31 [gd]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tiotal|1|False|Eapasod 31: A’ chòmhrag

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Neach-aithris|1|False|Aig Sgùrr Sgùraidh, cnoc coisrigte na Dubh-choimeasgachd.
Fuaim|2|False|FRuuum!
Peabar|3|False|Tud!
Fuaim|4|False|FRuuuum
Fuaim|5|False|Brsiuuu!
Peabar|6|False|Gabh seo!
Fuaim|8|False|Isss!
Cìob|9|False|Ùranaich!
Peabar|10|False|!!
Fuaim|11|False|SPLAD!

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|1|False|Drssuubh!
Fuaim|2|False|BRAG!!!
Fuaim|3|False|BRRAG!!!
Peabar|4|False|Fuirich ort!
Peabar|5|False|SGIATHUS GRAVITATIONAS!
Fuaim|6|False|Fruuuiss!!
Fuaim|7|False|Tigisgg!
Fuaim|8|False|Tigisgg!!
Fuaim|9|False|Poc!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|True|A CHURRAIN!
Peabar|2|False|Plana 7-B!
Peabar|4|False|CÀILEACHDUS JPEGIS!
Fuaim|5|False|Brsiuuu !
Fuaim|3|False|Fruis
Cìob|6|False|?!!
Cìob|10|False|Mo chreach!!
Fuaim|7|True|G
Fuaim|8|True|S|nowhitespace
Fuaim|9|False|S|nowhitespace
Peabar|11|False|CÀILEACHDUS LUGHATHUS!
Cìob|12|False|!!
Cìob|13|False|Grr...
Sgrìobhte|14|False|2019-12-20-E31P03_T15-deireannach.jpg
Sgrìobhte|15|False|Mearachd 'ga luchdadh
Fuaim|16|False|TUIS !!!

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cìob|1|False|BOMA TEINE ATAMACHUS!
Fuaim|2|False|Frrsaabh!
Fuaim|3|True|B
Fuaim|4|True|A|nowhitespace
Fuaim|5|True|B|nowhitespace
Fuaim|6|True|U|nowhitespace
Fuaim|7|True|U|nowhitespace
Fuaim|8|True|M|nowhitespace
Fuaim|9|True|!|nowhitespace
Fuaim|10|False|!|nowhitespace
Fuaim|11|True|BRRR
Fuaim|12|False|BRRR
Fuaim|13|False|Psssi...

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cìob|1|False|Tiud...
Cìob|2|True|A’ teicheadh gu meanbh-chruinne air d’ aois-sa?
Cìob|3|False|Abair ruaig air gealltair...
Peabar|4|True|Ceàrr!
Peabar|5|False|Seo toll-cnuimhe!
Fuaim|6|False|Bss!!
Peabar|7|False|Mòran taing airson na slighe a-mach, a Churrain!
Peabar|8|False|Tul-chasg, a’ mhaighstir Chìob!!
Peabar|9|False|GURGES...
Peabar|10|False|...ATER!
Fuaim|12|False|Sbhhhhhiiiiiiiibbbb!!!
Fuaim|11|False|FRUUM!!!
Tìom|13|False|STADAIBH!!!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tìom|1|True|Thuirt mi gun STAD sibh!
Tìom|2|False|Seo tuilleadh ’s a chòir!
Fuaim|3|False|Cnag!
Fuaim|4|False|BRRAG!
Fuaim|5|False|TIUD!
Tìom|6|True|An dithis agaibhse!
Tìom|7|True|AN-SEO!
Tìom|8|False|Gun dàil!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|1|False|Beum!
Fuaim|2|False|Beum!
Tìom|3|True|’S ann o chionn trì bliadhna a thuirt thu rinn “dìreach aon deuchainn beag bìodach eile”…
Tìom|4|False|…cha chuir sinn seachad an oidhche air fad an-seo!
Tìom|5|False|Nise…?
Peabar|6|False|...
Cìob|8|True|…gheibh i a ceumnachadh…
Cìob|9|False|…ach le comharra “cuibheasach”.
Sgrìobhte|10|True|An Dubh-
Sgrìobhte|11|False|choimeasgachd
Sgrìobhte|15|False|Carabhaidh
Sgrìobhte|13|False|Cìob
Sgrìobhte|14|False|Tìom
Sgrìobhte|17|False|~ Peabar ~
Sgrìobhte|16|False|bana-bhuidseach oifigeil
Neach-aithris|18|False|- Deireadh na sgeòil -
Cìob|7|True|Ceart ma-thà…
Sgrìobhte|12|False|~ CEUM ~

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|5|True|’S urrainn dhut dol ’nad phàtran Pepper&Carrot cuideachd is chì thu d’ àinm an-seo!
Peabar|3|True|Tha Pepper&Carrot saor is le tùs fosgailte air fad agus ’ga sponsaireadh le taic nan leughadairean.
Peabar|4|False|Mòran taing dhan 971 pàtran a thug taic dhan eapasod seo!
Peabar|7|True|Tadhail air www.peppercarrot.com airson barrachd fiosrachaidh!
Peabar|6|True|Tha sinn air Patreon, Tipeee, PayPal, Liberapay ...’s a bharrachd!
Peabar|8|False|Mòran taing!
Peabar|2|True|An robh fios agad?
Urram|1|False|20 dhen Dùbhlachd 2019 Obair-ealain ⁊ sgeulachd: David Revoy. Leughadairean Beta: Craig Maloney, Martin Disch, Arlo James Barnes, Nicolas Artance, Valvin. Tionndadh Gàidhlig Eadar-theangachadh: GunChleoc. Stèidhichte air saoghal Hereva Air a chruthachadh le: David Revoy. Prìomh neach-glèidhidh: Craig Maloney. Sgrìobhadairean: Craig Maloney, Nartance, Scribblemaniac, Valvin. Ceartachadh: Willem Sonke, Moini, Hali, CGand, Alex Gryson. Bathar-bog: Krita 4.2.6appimage, Inkscape 0.92.3 air Kubuntu 18.04-LTS. Ceadachas: Creative Commons Attribution 4.0. www.peppercarrot.com
